闖世盃決賽成經典

2018年11月05日

闖世盃決賽成經典

Pussy Riot成員今年7月闖入世盃決賽表達訴求，被俄國警方抬走。

【本報訊】反俄羅斯總統普京藝術團隊Pussy Riot行動惹火，最惹人注目的行動莫過於今年7月，4名成員穿上俄羅斯警服闖入世界盃決賽場館，要求俄國當局釋放政治犯和爭取集會自由。Pussy Riot亦曾多次表演反對普京的歌曲，遭俄國打壓。在香港雨傘運動期間，成員亦拍下撐傘照片在金鐘「連儂牆」播放，為香港打氣。

索契冬奧唱反普京歌

Pussy Riot早於2011年成立，成立理念是宣揚女性主義、同志平權及反對普京政權。她們會在公眾地方蒙面，進行音樂和行為藝術表演。今年7月，4名身穿警察制服的成員突破保安防線，闖入正進行世界盃決賽下半場比賽的莫斯科盧日尼基體育場，令球賽一度中斷，其中一名女成員更與法國著名前鋒麥巴比擊掌，這一幕成為經典。Pussy Riot其後承認責任，指欲借行動向俄羅斯當局表達多點訴求，包括要求當局釋放政治犯、停止在集會中非法拘捕示威者，以及開放政治競爭等。

Pussy Riot「參與」體育盛事已非首次，2014年冬奧期間，Pussy Riot的6名成員在索契一塊冬奧宣傳板前作快閃演出，高唱反普京歌曲，但遭到逾10名哥薩克民兵以胡椒噴霧驅散，並用馬鞭粗暴抽打。他們2012年在普京準備角逐總統之際，到莫斯科教堂外演奏反普京歌曲，祈求聖母結束獨裁統治，成為普京眼中釘，3名成員被判入獄。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
巴丟草作品貼旺角商務10小時

下一則
下一則
「三代無憂」挖幣投資 回報急挫99% 12「礦工」誤信火燎森 320萬凍過水

巴丟草作品貼旺角商務10小時
抗議中共封殺「共歌」畫展 Pussy Riot聲援巴丟草

等睇班忽然克羅地亞球迷聲討

正係衝入去 起碼搵下橫額, 或者比D 宣傳品D球員
全場都唔知你地攪乜 係到呃噓